\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
%Document
\title{Transformations Énergétiques}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\begin{questionmulti}
\begin{subquestion}
\onslide<2->{Les sources d’énergie de la locomotive sont }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{le charbon et le dioxygène.}\onslide<1->{\app}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{Le charbon et les dioxygène apportent de l’énergie }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{chimique.}\onslide<1->{\ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{Cette énergie chimique est apportée }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{au foyer.}\onslide<1->{\ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{La forme de l’énergie utile transformée dans le foyer est l’énergie }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{thermique.}\onslide<1->{\ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{La forme de l’énergie perdue transformée dans le foyer est l’énergie }\only<2>{…\hspace*{-1em}}\onslide<3->{de rayonnement.}\onslide<1->{\ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{L’énergie thermique est apportée }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{à la chaudière.}\onslide<1->{\ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{La forme de l’énergie transformée dans la chaudière utile est de l’énergie }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{cinétique.}\onslide<1->{\ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{La forme de l’énergie transformée dans la chaudière perdue est de l’énergie }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{thermique.}\onslide<1->{\ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[every text node part/.style={align=center},scale=0.6, every node/.style={scale=0.5}]
\onslide<1-9>{
\path (0,0) node[inner sep=10pt,draw, ultra thick](S){\only<1>{\color{white}}Charbon \\ \only<1>{\color{white}}Dioxygène}
	(6,0) node[circle,draw,ultra thick,text width= 3cm](F){\only<1-3>{\color{white}}Foyer}
	(12,0) node[circle,draw,ultra thick,text width= 3cm](C){\only<1-6>{\color{white}}Chaudière};
\draw[->, ultra thick] (S) -- node[midway, above]{\only<1-2>{\color{white}}Énergie \\ \only<1-2>{\color{white}}chimique} (F);
\draw[->, ultra thick] (F) -- node[midway, above]{\only<1-4>{\color{white}}Énergie \\ \only<1-4>{\color{white}}thermique} (C);
\draw[->, ultra thick] (F) -- node[sloped, midway, above]{\only<1-5>{\color{white}}Énergie de \\ \only<1-5>{\color{white}}rayonnement} (10,-4);
\draw[->, ultra thick] (C) -- node[midway, above]{\only<1-7>{\color{white}}Énergie \\ \only<1-7>{\color{white}}cinétique} (16,0);
\draw[->, ultra thick] (C) -- node[sloped, midway, above]{\only<1-8>{\color{white}}Énergie \\ \only<1-8>{\color{white}}thermique} (16,-4);}
\end{tikzpicture}
\vspace*{2ex}
\end{center}\onslide<1->{\réa \réa \réa \com}
\end{subquestion}
\end{questionmulti}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La locomotive a perdu de l’énergie : }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{de rayonnement et thermique.}\onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Cette énergie n’a pas disparu ! }\onslide<3->{Elle a été « cédée » à l’extérieur !}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Ces locomotives ont disparu car }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{elles sont trop polluantes !}\onslide<1->{\ana \val}
\end{question}
%
\end{document}
